# Desafio Desenvolvedor BackEnd Com2 Systems

Seja parte do nosso time de desenvolvimento php/laravel.

Esse é o nosso desafio para a vaga de desenvolvedor Back-end  na [Com2 Systems](http://www.com2.com.br/). 
Serão testadas as habilidades e qualidade de código ao transformar requisitos limitados em uma aplicação web.

Procuramos desenvolvedor engajado, versátil em resolver problemas que impactam o negócio de empresas, utilizando conhecimento de desenvolvimento de tecnologias back e front end.
Confortável com a responsabilidade de criar, gerir e publicar aplicações.
Ávido por buscar sempre boas práticas para trabalhar com inovação, tecnologias modernas e emergentes.


### O que procuramos?
- Perfil proativo, saber trabalhar em equipe , raciocínio lógico, responsabilidade e comprometimento são imprescindíveis para essa oportunidade.
- Fácil adaptação em projetos experimentais e complexos;
- Aprendizado rápido no uso de tecnologias de desenvolvimento de software
- Experiência em Desenvolvimento de software Web.



### Instruções para o desafio

- **Fork** esse repositório e faça o desafio numa branch com o seu nome (exemplo: `nome-sobrenome`);
- Assim que concluir o seu desafio, abra um **pull request** com suas alterações.

### Tempo gasto
- Recomendamos dispensar até no máximo 10 horas neste projeto.

### Desafio
- Desenvolver uma aplicação web responsável por gerenciar o cadastro completo de usuários via API.
- *Soluções parciais serão aceitas.*

- Método API (GET) : Dados do suário
	- Dados do usuário em JSON,
- Método API (POST) : Novo usuário
	- Inserir usuário via API validando Nome completo e CPF, sendo o e-mail compo único.
- Método API (POST) : Edição do usuário
- Método API (DELETE) : Remoção do usuário


Qualquer solução de base de dados ou armazenamento será aceita.

### Escopo do desafio
- Instruções básicas de uso dos métodos.
- Documentar todas suposições realizadas.
- O desenvolvimento do back end deve ser feito em PHP .
- Preferencialmente utilizar Laravel 5.6+ com toda sua stack.
- É aceitável utilizar algumas respostas estáticas em determinadas porções da aplicação.
- Não é necessário submeter uma aplicação que cumpra cada um dos requisitos descritos, mas o que for submetido deve funcionar.


### O que será avaliado
- O código será avaliado seguindo os seguintes critérios: manutenibilidade, clareza e limpeza de código; resultado funcional; entre outros fatores. 
- O histórico no `git` também está avaliado.
- Não esqueça de documentar o processo necessário para rodar a aplicação.
- Se necessário explique as decisões técnicas tomadas, as escolhas por bibliotecas e ferramentas, o uso de patterns etc.


### Diferenciais
- Criar uma camada de segurança para uso da API.
- Boa documentação de código e de serviços.

---
Em caso de dúvidas, envie um email para [kleber@com2.com.br](mailto:kleber@com2.com.br).
